# Transcript of Pepper&Carrot Episode 06 [fr]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titre|1|False|Épisode 6 : Le concours de potion

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Oh zut, je me suis encore couchée sans fermer la fenêtre...
Pepper|2|True|... mais quel vent !
Pepper|3|False|... et pourquoi je vois Komona par la fenêtre ?
Pepper|4|False|KOMONA !
Pepper|5|False|Le concours de potions !
Pepper|6|True|J'ai... j'ai dû m'endormir sans le faire exprès !
Pepper|9|True|... mais ?
Pepper|10|False|Où je suis là ?!?
Oiseau|12|False|N ?|nowhitespace
Oiseau|11|True|coi|nowhitespace

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|!!!
Pepper|2|False|Carrot ! T'es trop mignon d'avoir pensé à m'emmener au concours !
Pepper|3|False|Ma-gni-fi-que !
Pepper|4|True|Tu as même pensé à prendre une potion, mes vêtements, et mon chapeau...
Pepper|5|False|... Voyons voir quelle potion tu as prise...

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|QUOI ?!!
Maire de Komona|3|False|Je déclare, en tant que Maire de Komona, le concours de potions ouvert !
Maire de Komona|4|False|Notre ville est très honorée d'accueillir pas moins de quatre sorcières pour cette première.
Maire de Komona|5|False|Merci d'applaudir bien fort nos candidates...
Écriture|6|False|Concours de Potions de Komona

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Audience|29|False|Clap
Maire de Komona|1|True|Venue du grand pays de l'Union des Technologistes, quelle joie d'avoir parmi nous la ravissante et ingénieuse :
Maire de Komona|3|True|... sans oublier notre fille du pays, la sorcière de Komona en personne :
Maire de Komona|5|True|... notre troisième participante nous vient du pays des Lunes couchantes :
Maire de Komona|7|True|... enfin, notre dernière participante qui nous vient de la forêt de Bout-un-Cureuil :
Maire de Komona|2|False|Coriandre !
Maire de Komona|4|False|Safran !
Maire de Komona|6|False|Shichimi !
Maire de Komona|8|False|Pepper !
Maire de Komona|9|True|Que le concours commence !
Maire de Komona|10|False|Le vote se fera à l'applaudimètre !
Maire de Komona|11|False|Et tout d'abord, place à la démonstration de Coriandre.
Coriandre|12|False|Mesdames et Messieurs...
Coriandre|13|True|... plus besoin d'avoir peur de la mort grâce à...
Coriandre|14|True|.. ma Potion de
Coriandre|15|False|ZOMBIFICATION !
Audience|16|True|Clap
Audience|17|True|Clap
Audience|18|True|Clap
Audience|19|True|Clap
Audience|20|True|Clap
Audience|21|True|Clap
Audience|22|True|Clap
Audience|23|True|Clap
Audience|24|True|Clap
Audience|25|True|Clap
Audience|26|True|Clap
Audience|27|True|Clap
Audience|28|True|Clap

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Maire de Komona|1|False|FANTASTIQUE !
Maire de Komona|2|False|Coriandre défie la mort elle-même avec cette potion mi-ra-cu-leu-se !
Audience|4|True|Clap
Audience|5|True|Clap
Audience|6|True|Clap
Audience|7|True|Clap
Audience|8|True|Clap
Audience|9|True|Clap
Audience|10|True|Clap
Audience|11|True|Clap
Audience|12|True|Clap
Audience|13|True|Clap
Audience|14|True|Clap
Audience|15|True|Clap
Audience|16|True|Clap
Audience|17|False|Clap
Safran|19|True|car voici
Safran|18|False|... mais enfin, gardez vos applaudissements, peuple de Komona !
Safran|22|True|La vraie potion que vous attendez tous : celle qui peut impressionner tous vos voisins...
Safran|23|False|... les rendre jaloux !
Safran|20|True|MA
Safran|26|False|BOURGEOISIE !
Safran|25|True|... potion de
Safran|24|True|... tout ceci est désormais possible par l'application d'une simple goutte de ma...
Audience|28|True|Clap
Audience|29|True|Clap
Audience|30|True|Clap
Audience|31|True|Clap
Audience|32|True|Clap
Audience|33|True|Clap
Audience|34|True|Clap
Audience|35|True|Clap
Audience|36|True|Clap
Audience|37|True|Clap
Audience|38|True|Clap
Audience|39|True|Clap
Audience|40|True|Clap
Audience|42|False|Clap
Audience|41|True|Clap
Maire de Komona|44|False|Cette potion pourrait rendre le tout-Komona riche !
Maire de Komona|43|True|Fantastique ! Incroyable !
Audience|46|True|Clap
Audience|47|True|Clap
Audience|48|True|Clap
Audience|49|True|Clap
Audience|50|True|Clap
Audience|51|True|Clap
Audience|52|True|Clap
Audience|53|True|Clap
Audience|54|True|Clap
Audience|55|True|Clap
Audience|56|True|Clap
Audience|57|True|Clap
Audience|58|True|Clap
Audience|59|True|Clap
Audience|60|False|Clap
Audience|3|True|Clap
Audience|27|True|Clap
Maire de Komona|45|False|Vos applaudissements ne s'y trompent pas ; Coriandre est déjà éliminée.
Safran|21|False|potion.

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Maire de Komona|1|False|Cela va être à présent difficile de rivaliser pour Shichimi !
Shichimi|4|True|NON !
Shichimi|5|True|Je ne peux pas, c'est trop dangereux !
Shichimi|6|False|PARDON !
Maire de Komona|3|False|... allons Shichimi, tout le monde vous attend.
Maire de Komona|7|False|Il semblerait, mesdames et messieurs, que Shichimi déclare forfait...
Safran|8|False|Donne-moi ça !
Safran|9|False|... et puis arrête de faire ta timide et ne gâche pas le spectacle !
Safran|10|False|Tout le monde sait déjà que j'ai gagné le concours alors quoi que ta potion fasse...
Shichimi|11|False|!!!
Son|12|False|BZZZIIOO
Shichimi|15|False|MONSTRE GÉANT !
Shichimi|2|False|Je... je ne savais pas qu'il fallait faire une démonstration.
Shichimi|13|True|ATTENTION !!!
Shichimi|14|True|C'est une potion de

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Oiseau|1|False|CRiCRiCRiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiii
Son|2|False|BAM !
Pepper|3|True|... heu cool !
Pepper|5|False|... Ma potion devrait au moins avoir le mérite de vous faire rire car....
Pepper|4|False|C'est donc à mon tour maintenant ?
Maire de Komona|6|True|Fuis, idiote !
Maire de Komona|7|False|Le concours est fini ! ... sauve ta peau !

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|2|False|... comme d'habitude tout le monde part au moment où c'est à nous.
Pepper|1|True|Et voilà...
Pepper|4|True|En tout cas j'ai une petite idée de ce que l'on va pouvoir faire avec ta « potion », Carrot.
Pepper|5|False|... Remettons de l'ordre ici et rentrons !
Pepper|7|True|Toi, le
Pepper|8|False|Piou-piou-géant-zombie-bourgeois !
Pepper|10|False|Ça te plairait de tester la dernière potion ?...
Pepper|11|False|... pas vraiment, hein ?
Pepper|6|False|HÉ !
Son|9|False|CRACK !

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Oui, lis bien l'étiquette...
Pepper|2|False|.. Je n'hésiterai pas à t'en verser dessus si tu dégages pas tout de suite de Komona !
Maire de Komona|3|True|Parce qu'elle a sauvé notre ville d'un désastre,
Maire de Komona|4|False|nous remettons le premier prix à Pepper pour sa Potion de... ??!!
Pepper|7|False|... heu... En fait, c'est pas vraiment une potion ; c'est un échantillon d'urine de mon chat pour sa visite médicale !
Pepper|6|True|... Haha ! oui...
Pepper|8|False|... pas de démo hein ?...
Narrateur|9|False|Épisode 6 : Le concours de potion
Narrateur|10|False|FIN
Écriture|5|False|50 000 Ko
Crédits|11|False|Mars 2015 - Dessin et Scénario : David Revoy, corrections : Aurélien Gâteau

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Crédits|1|False|Pepper&Carrot est entièrement libre, open-source, et sponsorisé grâce au mécénat des lecteurs. Pour cet épisode, merci aux 245 Mécènes :
Crédits|4|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Crédits|3|False|Vous aussi, devenez mécène de Pepper&Carrot pour le prochain épisode :
Crédits|7|False|Logiciels : Cet épisode a été dessiné a 100% avec des logiciels libres Krita sur Linux Mint
Crédits|6|False|Open-source : toutes les sources, polices d'écritures, fichiers avec calques sont disponibles sur le site officiel au téléchargement.
Crédits|5|False|Licence : Creative Commons Attribution vous pouvez modifier, repartager, vendre, etc...
Crédits|2|False|Алексей ★ Глеб Бузало ★ 獨孤欣 & 獨弧悦 ★ Addison Lewis ★ A Distinguished Robot ★ Adrian Lord ★ Ahmad Ali ★ Aina Reich ★ Alandran ★ Alan Hardman ★ Albert Westra ★ Alcide ★ Alejandro Flores Prieto ★ Alex ★ Alexander Bülow Tomassen ★ Alexander Sopicki ★ Alexandra Jordan ★ Alex Lusco ★ Alex Silver ★ Alex Vandiver ★ Alfredo ★ Ali Poulton (Aunty Pol) ★ Allan Zieser ★ Andreas Rieger ★ Andrej Kwadrin ★ Andrew ★ Andrew Godfrey ★ Andrey Alekseenko ★ Angela K ★ Anna Orlova ★ Antan Karmola ★ Anthony Edlin ★ Antonio Mendoza ★ Ardash Crowfoot ★ Arjun Chennu ★ Arne Brix ★ Aslak Kjølås-Sæverud ★ Axel Bordelon ★ Axel Philipsenburg ★ Barbix ★ Ben Evans ★ Bernd ★ Betsy Luntao ★ Boonsak Watanavisit ★ Boris Fauret ★ Boudewijn Rempt ★ BoxBoy ★ Brett Smith ★ Brian Behnke ★ Brian Smith ★ Bryan Butler ★ Bui Dang Hai Trieu ★ Carlos Levischi ★ Charlotte Lacombe-bar ★ Chris Radcliff ★ Chris Sakkas ★ Christian Gruenwaldner ★ Christophe Carré ★ Christopher Bates ★ Clara Dexter ★ codl ★ Colby Driedger ★ Conway Scott Smith ★ Cuthbert Williams ★ Cyrille Largillier ★ Cyril Paciullo ★ Damien ★ Daniel ★ Daniel Björkman ★ Danny Grimm ★ David Tang ★ DiCola Jamn ★ Dmitry ★ Donald Hayward ★ Duke ★ Eitan Goldshtrom ★ Enrico Billich ★ Epsilon ★ Eric Schulz ★ Faolan Grady ★ Francois Schnell ★ Garret Patterson ★ Ginny Hendricks ★ GreenAngel5 ★ Grigory Petrov ★ Guillaume ★ Guillaume Ballue ★ Gustav Strömbom ★ Guy Davis ★ Happy Mimic ★ Helmar Suschka ★ Henning Döscher ★ Ilyas ★ Irina Rempt ★ Ivan Korotkov ★ James Frazier ★ Janusz ★ Jared Tritsch ★ JDB ★ Jean-Baptiste Hebbrecht ★ Jean-Gabriel LOQUET ★ Jeffrey Schneider ★ Jessey Wright ★ Jim ★ Jim Street ★ Jiska ★ Joachim Schiele ★ JoÃ£o Luiz Machado Junior ★ Joern Konopka ★ joe rutledge ★ Johanne Thomson ★ John ★ John Urquhart Ferguson ★ Jónatan Nilsson ★ Jonathan Leroy ★ Jonathan Ringstad ★ Jon Brake ★ Jorge Bernal ★ Joseph Bowman ★ Julien Duroure ★ Justus Kat ★ Kai-Ting (Danil) Ko ★ Kasper Hansen ★ Kate ★ Kathryn Wuerstl ★ Ken Mingyuan Xia ★ Kingsquee ★ Kroet ★ Levi Kornelsen ★ Liselle ★ Lorentz Grip ★ L S ★ Luc Stepniewski ★ Luke Hochrein ★ MacCoy ★ Magnus Kronnäs ★ Manuel ★ Marc & Rick ★ Marcus ★ Martin Owens ★ Mary Brownlee ★ Masked Admirer ★ Mathias Stærk ★ Mefflin Ross Bullis-bates ★ Michael ★ Michael Gill ★ Michael Pureka ★ Michelle Pereira Garcia ★ Mike Mosher ★ Miroslav ★ Muzyka Dmytro ★ Nataya Castillo ★ Nazhif ★ Nicholas DeLateur ★ Nicholas Terranova ★ Nicki Aya ★ Nicola Angel ★ Nicolae Berbece ★ Nicole Heersema ★ Nielas Sinclair ★ NinjaKnight Comics ★ Noble Hays ★ Noelia Calles Marcos ★ Nora Czaykowski ★ Nyx ★ Olivier Amrein ★ Olivier Brun ★ Omar Willey ★ Oscar Moreno ★ Öykü Su Gürler ★ Ozone S. ★ Pablo Lopez Soriano ★ Pat David ★ Patrick Gamblin ★ Paul ★ Pavel Semenov ★ Pet0r ★ Peter ★ Peter Moonen ★ Petr Vlašic ★ Philippe Jean Edward Bateman ★ Pierre Geier ★ Pierre Vuillemin ★ Pranab Shenoy ★ Pyves & Ran ★ Raghavendra Kamath ★ Rajul Gupta ★ Reorx Meng ★ Ret Samys ★ Rictic ★ RJ van der Weide ★ Roberto Zaghis ★ Roman ★ Rumiko Hoshino ★ Rustin Simons ★ Sally Bridgewater ★ Sami T ★ Samuel Mitson ★ Scott Petrovic ★ Sean Adams ★ Shadefalcon ★ ShadowMist ★ Shafak ★ Shawn Meyer ★ Simon Forster ★ Simon Isenberg ★ Sonny W. ★ Soriac ★ Stanislav Vodetskyi ★ Stephanie Cheshire ★ Stephen Bates ★ Stephen Smoogen ★ Steven Bennett ★ Stuart Dickson ★ Surt ★ TamaskanLEM ★ Tar8156 ★ Terry Hancock ★ TheFaico ★ Thomas Citharel ★ Thomas Courbon ★ Thomas Schwery ★ Tim Burbank ★ Tim J. ★ Tomas Hajek ★ Tom Demian ★ Tom Savage ★ Tracey Reuben ★ Travis Humble ★ Tree ★ Tyson Tan ★ Urm ★ Victoria ★ Victoria White ★ Vladislav Kurdyukov ★ Vlad Tomash ★ Westen Curry ★ Witt N. Vest ★ Xavier Claude ★ Yalyn Vinkindo ★ Yaroslav ★ Zeni Pong ★ Źmicier Kušnaroŭ
